{
    "question": "Jalur Perdagangan\u00a0 Singasari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Raja Kartanegara Berusaha Untunk menguasai Jalur perdangan di selat malaka. Penguasaan jalur pelayaran perdangan atas selat malaka,itu bertujuan untuk mebangun dan mengembangkan aktifitas perokonomian kereajaannya. dengan kata lain, kartanegara menarik perhatian para pedagan untuk melakukan kegiatannya di wilayah kerajaan singosari<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-jaringan-perdagangan-pada-masa-hindu-budha-di-ind-974",
            "question": "Apa dampak dari jaringan perdagangan pada masa hindu-budha di indonesia?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dampak dari jaringan perdagangan pada masa hindu-budha di indonesia adalah masuknya agama Hindu-Budha di Indonesia</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jalur-jalur perdagangan berkembang pada saat itu di wilayah nusantara akibat adanya faktor kepentingan ekonomi pada saat itu, terutama kegiatan ekonomi kerajaan-kerajaan yang bercorak hindu-budha di nusantara. Pada masa perkembangan hindu-budha\u00a0 terdapat\u00a0 dua kekuatan peradaban besar yaitu:china di utara dan india di bagian barat daya. Kedua peradaban ini memiliki pengaruh yang amat besar bagi penduduk indonesia.Seperti\u00a0pada\u00a0awal\u00a0tahun\u00a01500-an\u00a0wilayah\u00a0Nusantarasedang\u00a0mengalami\u00a0proliferasi\u00a0kekuasaan, yang\u00a0manabanyak\u00a0bermunculan\u00a0kota-kota\u00a0pelabuhan\u00a0sebagai\u00a0tempatpenumpukan\u00a0barang\u00a0dagangan,\u00a0termasuk\u00a0berlangsungnyaperdagangan\u00a0intenasi\u00a0onal\u00a0(Emporium).\u00a0Terjadinyakomunikasi\u00a0antar\u00a0bangsa\u00a0baik\u00a0dengan\u00a0barat\u00a0maupun\u00a0utaramenimbulkan\u00a0aliran\u00a0besar\u00a0cultural yang\u00a0membawaideology,\u00a0sistem\u00a0kepercayaan,\u00a0sistem\u00a0politik\u00a0dan\u00a0berbagaiunsur\u00a0kebudayaan\u00a0lainnya\u00a0seperti\u00a0sastra,\u00a0kesenian,\u00a0filsafatdan\u00a0sebagainya<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-bisa-kamu-ambil-pelajaran-dari-kerajaan-singosari-yang-542",
            "question": "apa yang bisa kamu ambil pelajaran dari kerajaan singosari, yang dimana para raja-rajanya selalu mati terbunuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelajaran yang dapat diambil adalah mendendam itu tidak baik.Apalagi pembalasan dendam dilakukan dengan pembunuhan maupun pemberontakan.Selain itu,jangan iri dengan posisi orang lain.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.jika kita ingin mendapatkan sesuatu,dapatilah dengan cara yang sesuai.<br>2.jangan seperti kacang lupa kulitnya(empu gandring)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pemerintahan-sultan-trenggono-di-kerajaan-demak-berhasil-men-765",
            "question": "Pada pemerintahan Sultan Trenggono di Kerajaan Demak berhasil menguasai Banten dan Cirebon dengan tujuan ....    a. Menghalangi pengaruh portugis di Malaka\r\n b. menguasai wilayahnya hingga Banten\r\n c. menguasai wilayah cirebon untuk wilayah Cirebon utk wilayah perfagangan\r\n d. menahan serangan dari Khubilai Khan\r\n e. memindahkan pusat kekuasaan ke wilayah Banten.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Menghalangi pengaruh portugis di Malaka</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-seni-sastra-dan-aksara-masa-hindu-budha-771",
            "question": "Perkembangan seni sastra dan aksara masa hindu budha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkembangan Seni Sastra<br>Perkembangan bidang seni sastra di Indonesia pada masa kebudayaan Hindu-Buddha, dapat kita temukan dalam bentuk sebagai berikut.<br>a) Prasasti adalah batu bertulis yang menunjukkan kemajuan seni sastra berupa tulisan yang dituangkan dalam bentuk relief (seni cetak). Misal: prasasti Kedukan Bukit (683 M) di daerah Kedukan Bukit, tepi sungai Tatang, Palembang; prasasti Talang Tuo (684 M) ditemukan di Talang Tuo, Palembang; dan Prasasti Palas Pasemah di Lampung.b) Masa kejayaan Sriwijaya pada abad ke-7 dan ke- 8 Masehi menempatkan Sriwijaya sebagai pusat ilmu pengetahuan agama Buddha. Pada masa itu ada salah seorang pendeta Buddha bernama Sakyakirti. Sakyakirti banyak memberikan bimbingan kepada murid-muridnya, antara lain I Tsing dari Cina. I-Tsing diberi tugas khusus menerjemahkan kitab suci agama Buddha.c) Pada zaman pemerintahan Empu Sindok (929 \u2013 947), disusun kitab suci agama Buddha Tantrayana yang berjudul \u201cSang Hyang Kamahayanikan\u201d.d) Pada masa pemerintahan raja Hayam Wuruk (1350 \u2013 1389), yang merupakan salah satu raja Majapahit. Kerajaan Majapahit merupakan kerajaan yang bercorak Hindu. Pada masa itu, Patih Gajah Mada menyusun Kitab Hukum Kutaragama. Empu Prapanca, seorang pujangga kerajaan berhasil mengarang Kitab Negarakertagama (1365). Kitab Negarakertagama berisi tentang sejarah Kerajaan Singasari dan Majapahit. Empu Tantular yang berhasil menulis Kitab Sutasoma.e) Pada zaman keemasan kerajaan Kahuripan hingga zaman kerajaan Kediri (1045 \u2013 1222) seni sastra berkembang pesat, antara lain adanya buku-buku sastra karangan pujangga masa itu. Buku-buku sastra yang dimaksud, yaitu Kitab Smaradahana (Empu Darmaja), Kitab Baratayuda (Empu Sedah dan Empu Panuluh), Kitab Lubdhaka dan Wrata (Empu Tanakung), dan kitab Arjunawiwaha (Empu Kanwa).<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-dan-negatif-hubungan-perdagangan-cinaindiada-596",
            "question": "Apa dampak positif dan negatif hubungan perdagangan cina,india,dan indonesia ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negatif = mengurangi devisa negara<br>positif = dapat menybarkan agama hindu buddha dan konghuchu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negatif = barang di indonesia kebanyakan import<br>positif:= kita bisa mengekspor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-telah-dilakukan-mustafa-kemal-pasha-terhadap-kebangkitan-554",
            "question": "Apa yang telah dilakukan mustafa kemal pasha terhadap kebangkitan nasional turki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Melakukan pembaruan pergerakan yaitu :\u00a0<span>Nasionalisme, Sekulerisme yaitu Turki terus berorientasi kepada agama, tidak boleh meninggalkan agama, dan Westernisme, yaitu turki berorientasi ke barat.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mustafa Kemal Pasha, adalah seorang perwira militer dan negarawan\u00a0Turki\u00a0yang memimpin revolusi negara itu. Ia juga merupakan pendiri dan presiden pertama\u00a0Republik Turki.</span><span>Mustafa Kemal membuktikan dirinya sebagai komandan militer yang sukses sementara berdinas sebagai komandan divisi dalam\u00a0Pertempuran Gallipoli. Setelah kekalahan\u00a0Kekaisaran Ottoman\u00a0di tangan tentara Sekutu, dan rencana-rencana berikutnya untuk memecah negara itu, Mustafa Kemal memimpin\u00a0gerakan nasional Turki\u00a0dalam apa yang kemudian menjadi\u00a0Perang Kemerdekaan Turki. Kampanye militernya yang sukses menghasilkan kemerdekaan negara ini dan terbentuknya Republik Turki. Sebagai presiden pertama negara ini, Mustafa Kemal memperkenalkan serangkaian pembaruan yang luas yang berusaha menciptakan sebuah negara modern yang sekuler dan demokratis. Menurut Hukum Nama Keluarga, Majelis Agung Turki memberikan kepada Mustafa Kemal nama \"Atat\u00fcrk\" (yang berarti \"Bapak Bangsa Turki\") pada\u00a024 November\u00a01934.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-peran-tokoh-pengembangan-agama-islam-di-indones-357",
            "question": "Sebutkan beberapa peran tokoh pengembangan agama islam di indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). \u221aSunan Gresik atau lebih sering dikenal dengan sebutan Maulana Malik Ibrahim. Ia adalah wali pertama yang datang ke Pulau Jawa pada abad ke-13 dan melakukan penyebaran agama Islam yang dilakukan disekitar daerah Gresik, Jawa Timur.<br><br>2). Sunan Ampel atau lebih sering dikenal dengan sebutan Raden Rahmat, Ia mealkukan penyebaran di daerah Ampel, Surabaya, Jawa Timur. Selain itu beliau adalah salah seorang perancang dari masjid Demak. <br><br>3). Sunan Derajad atau lebih sering dikenal dengan sebutan Syarifudin adalah seorang anak dari Sunan Ampel. Tidak jauh berbeda dengan orang tuanya, beliau melakukan penyiaran agama Islam yang dilakukan didaerah Surabaya, Jawa Timur. Selain itu beliau adalah seorang sunan yang memiliki jiwa sosial<br><br>4). Sunan Bonang atau lebih sering dikenal dengan sebutan Makdum Ibrahim beliau adalah seorang anak dari Sunan Ampel. Berbeda dengan saudaranya yaitu Sunan Derajad. Beliau melakukan penyebaran agama Islam didaerah Tuban, Lasen, Rembang, yang dimana berlokasi di Jawa Timur.<br><br>5). Sunan Kalijaga atau lebih sering dikenal dengan sebutan Raden Mas Said/Jaka Said yang dimana merupakan seorang murid dari Sunan Bonang yang melakukan penyebaran agama Islam yang berada didaerah Jawa Tengah.<br><br>6) Sunan Giri atau lebih sering dikenal dengan sebutan Raden Paku. Beliau melakukan penyiaran agama Islam didaerah luar dari Pulau Jawa. Yaitu di daerah Pulau Madura , Bawean, Nusa Tenggara, dan Pulau Maluku.<br><br>7) Suna Kudus atau lebih sering dikenal dengan sebutan Jafar Sodiq yang dimana beliau melakukan penyiaran agama Islam di daerah Kudus, Jawa Tengah. <br><br>8) Sunan Muria atau lebih sering dikenal dengan sebutan  Raden Umar Said yang dimana melakukan penyebaran agama Islam yang ia lakukan di daerah Lereng Gunung Muria, Jawa Tengah.<br><br>9) Sunan Gunung Jati atau lebih sering dikenal dengan sebutan Syarif Hidayatullah yang dimana melakukan penyebaran agama Islam yang dilakukan di daerah Banten, Sunda Kelapa, dan juga Cirebon. Sunan Gunung Jati juga dikenal sebagai seorang pemimpin yang memiliki jiwa yang besar.<br><br><br>Pelajari lebih lanjut:<br>- Apa yang dimaksud dengan mendustakan agama https://brainly.co.id/tugas/2553123<br>- Kesimpulan Al-Anfal ayat 72 https://brainly.co.id/tugas/996318<br>- Agama Islam masuke ke Indonesia melalui pedagang yang berasal dari https://brainly.co.id/tugas/9962424<br><br>Kelas : 11<br>Pelajaran : Sejarah<br>Kategori : Bab 2 - Kebudayaan dan Kerajaan Islam di Indonesia<br>Kata Kunci : Islam, Sunan, Jawa<br>Kode : 11.3.2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peta-jalur-perdagangan-alternatif-setelah-malaka-jatuh-ke-tangan-503",
            "question": "Peta jalur perdagangan alternatif setelah Malaka jatuh ke tangan Portugis tahun 1511",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Peta Jalur perdagangan alternatif setelah Malaka jatuh ketangan Portugis tahun 1511</span>.. Ketrangan : I. Samudra Pasai, II. Banten, III. Demak, IV. Banjar, V. Makassar, VI. Ternate Tidore.<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/peta-jalur-perdagangan-alternatif-setelah-malaka-jatuh-ke-tangan-503-1.gif"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hasil-kebudayaan-kuno-dari-mesopotamia-yang-masih-digunakan-h-489",
            "question": "Apa hasil kebudayaan kuno dari Mesopotamia yang masih digunakan hingga sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menguasai dalam ilmu perbintangan dan ilmu falak,perhitungan penanggalan yang berdasarkan peredaran matahari yaitu 1 tahun 365 hari,dan dalam bidang seni sastra juga,maaf ya kalau salah jawaban aku <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-islam-cepat-di-terima-oleh-masyarakat-di-indonesia-180",
            "question": "Mengapa islam cepat di terima oleh masyarakat di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena islam bersifat tidak memaksa, sederehana, hanya membutuhkan 2 kalimat syahadat untuk masuk islam, tidak ada sistem kasta",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Islam cepat diterima hanya didaerah luar jawa. Tetapi dalam penyebaran agama islam di Daerah pulau jawa, sangat sulit karena pengaruh Hindu-Buddha yang kuat. Apalagi banyak kerajaan Hindu-Buddha di daerah jawa. Ini baru saja saya pelajari disekolah, jadi mudah-mudahan benar^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}